<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>DevBox santé</title>
    <link>https://www.devbox-sante.fr/</link>
    <description>Recent content on DevBox santé</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>fr-fr</language><atom:link href="https://www.devbox-sante.fr/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Puis je souscrire à une licence pour un seul composant ?</title>
      <link></link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid></guid>
      <description>Oui, vous pouvez acheter pour votre société le composant qui vous intéresse.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Quel type de licence d&#39;utilisation de logiciel, proposez-vous ?</title>
      <link></link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid></guid>
      <description>Nos composants et connecteurs sont des briques embarquées dans vos solutions. Vous êtes libre de les intégrer comme vous le souhaitez.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Quelles prestations proposez-vous ?</title>
      <link></link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid></guid>
      <description>Les prestations proposées par DEVCOOP sont :
L&amp;rsquo;accompagnement auprés du CNDA pour l&amp;rsquo;homologation de votre solution Des développements spécifiques pour l&amp;rsquo;intégration technique de nos composants dans votre solution . De l&amp;rsquo;assistance technique pour le développement de vos propres solutions. </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>DMP</title>
      <link>https://www.devbox-sante.fr/connecteurs/dmp/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.devbox-sante.fr/connecteurs/dmp/</guid>
      <description>Le Dossier Médical Partagé (DMP) est un carnet de santé numérique qui conserve et sécurise les informations de santé des patients: traitements, résultats d’examens, allergies&amp;hellip; Il permet de partager ces informations avec les professionnels de santé mais aussi au patient au travers de &amp;ldquo;Mon Espace Santé&amp;rdquo;
Afin de récupérer ou d&amp;rsquo;alimenter ce DMP, les applications et logiciels santé ont besoin de mettre en place un connecteur. Vous pouvez décider d&amp;rsquo;implémenter votre propre connecteur en vous appuyant sur les spécifications de Sesam-Vitale et de le maintenir chaque année en fonction des évolutions ou de déléguer cette complexité à un éditeur spécialisé.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Lecture carte CPS / CPx</title>
      <link>https://www.devbox-sante.fr/composants/cps/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.devbox-sante.fr/composants/cps/</guid>
      <description>La CPS-API proposée par DEVCOOP au travers d&amp;rsquo;une API Java ou REST, permet d&amp;rsquo;accéder à l&amp;rsquo;ensemble des possibilités de la carte CPS3.
Notamment :
authentifier un utilisateur gérer les différents lecteurs de carte et cartes disponibles gérer l&amp;rsquo;état des lecteurs (carte arrachée) accéder à l&amp;rsquo;ensemble des métadonnées de la carte CPS 3 telles que les données d&amp;rsquo;identification de la carte, du porteur de la carte et la liste des situations d&amp;rsquo;exercice.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mobilité ApCV</title>
      <link>https://www.devbox-sante.fr/composants/apcv/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.devbox-sante.fr/composants/apcv/</guid>
      <description>L&amp;rsquo;application carte vitale ApCV est une application mobile développée par le GIE SesamVitale. Elle permet au patient de présenter ses informations vitales via son téléphone mobile.
Intégrer dans votre application la lecture NFC ou la lecture du QRCode disponible dans l&amp;rsquo;application mobile du patient puis accéder au téléservice d&amp;rsquo;authentification ApCV, vous permet d&amp;rsquo;acquérir ces informations de la carte vitale permettant d&amp;rsquo;identifier de manière dématérialiser votre patient au sein de votre application.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mobilité e-CPS / Pro Santé Connect</title>
      <link>https://www.devbox-sante.fr/composants/ecps/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.devbox-sante.fr/composants/ecps/</guid>
      <description>Après des expérimentations réussies, nous mettons en œuvre ProSantéConnect au sein de nos solutions SAAS.
Notre valeur ajoutée :
Expertise dans la mise en œuvre de solution d&amp;rsquo;authentifiation basée sur ProSantéConnect Prise en compte des possibilités de la e-CPS et de Pro Santé Connect pour les accès aux différents téléservices supportés par la DevBox-Santé Intéressé par l&amp;rsquo;intégration de Pro Santé Connect dans vos applications ? Contactez-nous </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Optim&#39;Care</title>
      <link></link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid></guid>
      <description>Optim’Care développe une plateforme unique, évolutive et sur-mesure intégrant différentes solutions de e-santé pour les patients transplantés et les professionnels de santé impliqués dans leur suivi.
Réalisation de la plateforme de santé accessible via des applications mobiles et webs.
Intégration avec des objets connectés de santé.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Proposez vous des offres SAAS ? Si oui, pour quels composants ?</title>
      <link></link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid></guid>
      <description>Oui, nous proposons une offre SAAS pour la gestion d&amp;rsquo;annuaire. Contactez-nous.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link></link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid></guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link></link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid></guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link></link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid></guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Annuaire Santé</title>
      <link>https://www.devbox-sante.fr/composants/annuaire-sante/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.devbox-sante.fr/composants/annuaire-sante/</guid>
      <description>L&amp;rsquo;annuaire santé proposé par l&amp;rsquo;ANS est un annuaire qui recense les professionnels de santé et leurs situations d&amp;rsquo;exercice enregistrés dans les répertoires nationaux RPPS et Adeli . La consultation de cet annuaire est uniquement possible via leur site web ou via des extractions csv. Il n&amp;rsquo;est pas possible pour une application d&amp;rsquo;interroger cet annuaire.
Afin de palier ce problème, la DevBox santé a intégré les extractions disponibles dans une base spécialisée pour la recherche de document en y intégrant des fonctionnalités supplémentaires.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Lecture carte vitale</title>
      <link>https://www.devbox-sante.fr/composants/sesam-vitale/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.devbox-sante.fr/composants/sesam-vitale/</guid>
      <description>Afin d&amp;rsquo;accéder aux informations de la carte vitale, il est nécessaire d&amp;rsquo;utiliser des librairies natives fournies par Sesam-Vitale.
La DevBox-Santé-Vitale proposée par DEVCOOP permet de s&amp;rsquo;interfacer avec ces librairies natives au travers d&amp;rsquo;une API de plus haut niveau Java ou REST.
Elle prend en charge la détection des lecteurs, la saisie de code pin si une carte professionnel est présente, la gestion des insertions/retraits de carte lors d&amp;rsquo;utilisation lecteur mono-fente ou en cas de lecture successive de cartes.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mentions légales</title>
      <link>https://www.devbox-sante.fr/mentions/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.devbox-sante.fr/mentions/</guid>
      <description>Informations légales : Raison sociale : DEVCOOP Consulting
Forme juridique : SCOP SARL
Numéro de SIRET : 51786565500024
Adresse : 228 avenue de Cadaujac 33850 Léognan
Capital social : 19 920 €
Téléphone : 0360455713
Email : contact@devcoop.fr Site Web : www.devbox-sante.fr Responsable publication : DEVCOOP Consulting
Conditions générales d&amp;rsquo;utilisation du site et des services proposés. L’utilisation du site https://www.devbox-sante.fr implique l’acceptation pleine et entière des conditions générales d’utilisation ci-après décrites.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>MS Santé</title>
      <link>https://www.devbox-sante.fr/connecteurs/ms-sante/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.devbox-sante.fr/connecteurs/ms-sante/</guid>
      <description>La MSSanté , Messagerie sécurisée de santé, est un espace de confiance au sein duquel les professionnels de santé, en ville comme à l&amp;rsquo;hôpital peuvent s&amp;rsquo;échanger par mail des données de santé.
La MSSanté réunit un ensemble d&amp;rsquo;opérateurs de messagerie qui respectent les exigences de sécurité et d&amp;rsquo;intéropérabilité définies par l&amp;rsquo;ANS.
Cet espace de confiance sécurisé comprend :
un annuaire national MSSanté des professionnels une liste blanche des opérateurs L&amp;rsquo;offre DevBox-santé MSS comprend : Une intégration avec Mailiz Une intégration avec Apicrypt V2 (en cours de développement) Un aperçu des possibilités du connecteur MS-Santé ?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Prescription et administration de médicaments</title>
      <link></link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid></guid>
      <description>Réalisation d&amp;rsquo;une application mobile et web pour la prescription et l&amp;rsquo;administration de médicaments.
Intégration d&amp;rsquo;une base de données médicamenteuse.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Prise de RDV en ligne</title>
      <link></link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid></guid>
      <description>Réalisation d&amp;rsquo;applications webs et mobiles pour la prise de rendez-vous en ligne avec des professionnels de santé mais aussi la téléconsultation, la gestion d&amp;rsquo;agenda et la recherche de praticien géolocalisée.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Structuration des donnnées de santé</title>
      <link>https://www.devbox-sante.fr/composants/documents-structures/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.devbox-sante.fr/composants/documents-structures/</guid>
      <description>Parler de données de santé, implique de connaître un ensemble de normes. Êtes-vous familié des acronymes suivants : MOS, NOS, XDS, FHIR, HL7, HPRIM &amp;hellip;
Bien sûr, il est possible de construire une application de santé sans les connaitre, mais toute application de santé est vouée à communiquer au sein d&amp;rsquo;un écosystème afin de partager des données entre soignants.
Partager ces données au travers de documents structurés permet une meilleure interopérabilité entre les systèmes.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Téléservice INSi</title>
      <link>https://www.devbox-sante.fr/connecteurs/insi/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.devbox-sante.fr/connecteurs/insi/</guid>
      <description>L&amp;rsquo;INS est l&amp;rsquo;identité national de santé permettant de référencer les données de Santé.
Il est l&amp;rsquo;un des piliers de la feuille de route du virage numérique de Ma santé 2022.
L’utilisation de l’Identité National de Santé pour référencer les données de santé est devenu incontournable aujourd&amp;rsquo;hui. Ce référencement des données de santé avec l’INS est indispensable afin d’éviter des erreurs d’identification des personnes prises en charge.
Deux types de numéros sont disponibles pour l&amp;rsquo;INS :</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>XDiet</title>
      <link></link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid></guid>
      <description>Cette application exploite une méthode innovante pour une alimentation équilibrée et sans carence, sans interdit ni frustration distinguant cinq catégories d&amp;rsquo;aliments.
Réalisation d&amp;rsquo;une application mobile de conseil et suivi en alimentation mettant en œuvre quelques mécanismes de gamification.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
