<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Connecteurs on DevBox santé</title>
    <link>https://www.devbox-sante.fr/connecteurs/</link>
    <description>Recent content in Connecteurs on DevBox santé</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>fr-fr</language><atom:link href="https://www.devbox-sante.fr/connecteurs/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>DMP</title>
      <link>https://www.devbox-sante.fr/connecteurs/dmp/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.devbox-sante.fr/connecteurs/dmp/</guid>
      <description>Le Dossier Médical Partagé (DMP) est un carnet de santé numérique qui conserve et sécurise les informations de santé des patients: traitements, résultats d’examens, allergies&amp;hellip; Il permet de partager ces informations avec les professionnels de santé mais aussi au patient au travers de &amp;ldquo;Mon Espace Santé&amp;rdquo;
Afin de récupérer ou d&amp;rsquo;alimenter ce DMP, les applications et logiciels santé ont besoin de mettre en place un connecteur. Vous pouvez décider d&amp;rsquo;implémenter votre propre connecteur en vous appuyant sur les spécifications de Sesam-Vitale et de le maintenir chaque année en fonction des évolutions ou de déléguer cette complexité à un éditeur spécialisé.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>MS Santé</title>
      <link>https://www.devbox-sante.fr/connecteurs/ms-sante/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.devbox-sante.fr/connecteurs/ms-sante/</guid>
      <description>La MSSanté, Messagerie sécurisée de santé, est un espace de confiance au sein duquel les professionnels de santé, en ville comme à l&amp;rsquo;hôpital peuvent s&amp;rsquo;échanger par mail des données de santé.
La MSSanté réunit un ensemble d&amp;rsquo;opérateurs de messagerie qui respectent les exigences de sécurité et d&amp;rsquo;intéropérabilité définies par l&amp;rsquo;ANS.
Cet espace de confiance sécurisé comprend :
 un annuaire national MSSanté des professionnels une liste blanche des opérateurs  L&amp;rsquo;offre DevBox-santé MSS comprend :  Une intégration avec Mailiz Une intégration avec Apicrypt V2 (en cours de développement)  Un aperçu des possibilités du connecteur MS-Santé ?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Téléservice INSi</title>
      <link>https://www.devbox-sante.fr/connecteurs/insi/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.devbox-sante.fr/connecteurs/insi/</guid>
      <description>L&amp;rsquo;INS est l&amp;rsquo;identité national de santé permettant de référencer les données de Santé.
Il est l&amp;rsquo;un des piliers de la feuille de route du virage numérique de Ma santé 2022.
L’utilisation de l’Identité National de Santé pour référencer les données de santé est devenu incontournable aujourd&amp;rsquo;hui. Ce référencement des données de santé avec l’INS est indispensable afin d’éviter des erreurs d’identification des personnes prises en charge.
  Deux types de numéros sont disponibles pour l&amp;rsquo;INS :</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
